男朋友好唔識做

我男朋友係同佢屋企人冇乜交流冇乜野講嘅人
其實由第一次去男朋友屋企食飯
由入門口之後 佢一句野都冇講過
係連介紹我都冇 佢食完自己入番房
我自己單線solo咗全程飯

後尾問番佢點解連介紹都唔介紹 佢話佢地全家人一直都係咁 冇乜好奇怪
之後每次上去食番都只係我同佢媽有野傾下

可能真係由細到大嘅習慣
但我覺得呢啲應該係男朋友基本應該要做嘅野
咁大個人 帶得女朋友番去點都應該介紹下 一句呢個係我女朋友 比番尊重我呀嘛？
定想我同佢一樣 食飽就番入房 全程飯唔出聲？
真係諗唔透

你男朋友完全冇諗過你會唔會覺得尷尬

社交問題好難一朝一夕解決
但你男友病情係中等嚴重😂😂

你都知佢gay
你只係佢比屋企人睇既演員

婚禮全程唔出聲點算?

解決咗啦頂

單線solo

係同屋企人有問題 對其他人冇事

係勁尷尬

我同屋企人都係咁

平時都冇乜野 但第一次帶女朋友上屋企都咁樣 好咩？

男人係咁架啦，好多人都係咁

係咩 絲打 如果係你你會點？單線solo? 定一齊唔出聲

一齊唔出聲

agger

其實慢慢已經冇癮出聲 算數 點解要靠我維繫氣氛？

佢屋企人多唔多嘢講？同你好唔好傾

人地相處模式係咁

做乜要搞人

我同你調轉 我女朋友成日都係咁 需然一齊左好耐但有時得翻佢daddy mami 我都會有d尷尬

佢呀媽都會出下聲 同我都有野傾下 好彩有野講到

我都唔想搞人呀 但一句介紹都冇好似過分咗少少咁

單獨反而輕鬆 一家人坐埋一齊就老尷

係呀
自我介紹 慘過見工
：我係佢女朋友呀 我叫咩咩咩

做乜個個Comment 都有負皮，邊個咁得閒

明啊，唔見最好

頂係喎 係咪我男朋友見到

好唔成熟 中學生？

唔係 廿幾啦

入房等你啊衰婆

有心機咩仲

帶得返去食飯都係女朋友啦

唔通補習老師咩

有乜撚野好介紹姐

你估你見工咩

但唔通真係一次都唔食下飯咩 好唔健康個關係

入門口 一句唔出聲坐低就夾野食？

正常就算你帶個friend返屋企都會講係邊一個掛
我覺得呢啲係基本禮貌囉

佢有無見過你屋企人先？

真係想問下你條仔幾多歲？？？？
做緊工？咩工？？？

Agger

乜撚野叫單線solo？

有呀 有出下聲 因為我屋企係好好關係好多野講個d
冇機會比佢唔出聲

20頭 公務員

即係好carry,1打多

我會諗如果我自己個仔係咁 我會覺得好傷心
咁大個人基本禮儀禮貌都未做到 就帶條女上黎
或者佢地相處方法真係咁 我真係咪搞人地屋企

呢啲男人係垃圾

超垃圾

係咪以後都要咁既關係對住佢屋企人

最簡單係跟男朋友
佢點對佢啲屋企人
你就跟佢咁做
不過記得保持返應有嘅禮貌
因為畢竟咁嘅態度背後有好多原因
唔係你一時三刻了解到
總之有禮貌、跟佢咁做就無事

我男朋友對住某啲唔鍾意親戚都會唔睬佢哋
我都係打聲招呼就扮睇佢哋唔到
同佢哋熟搞到男朋友唔鍾意就無謂啦

絲打講得有道理 不過我都係執著係介紹都唔介紹個個位

屌，我男朋友之前都係無幫我做介紹
我仲要第三次上佢屋企
我見到佢媽咪黑晒面
但男朋友一啲都唔覺
我後尾問男朋友先知佢無介紹過我
原來佢第一次帶女朋友返屋企
唔知要介紹
但佢同屋企人關係都ok
所以我第四次去係請佢媽咪食飯
介紹返自己同埋畀佢問下我家庭背景

換衫 換咗佢
你會幸福

嘩第四次先介紹
不過我男朋友係明知要介紹都唔肯出聲
一入到屋就好似第二個人 自閉又啞咁

咁應該真係同屋企人關係麻麻
有禮貌就夠
食飯唔使夾硬搵話題都得

咁似我既....

你係咪我男朋友

慢慢已經唔想諗話題 一齊唔出聲

一個男人同屋企人關係咁差條仔都唔方好

除非細個佢屋企對佢好差

知道既係佢同佢呀媽冇乜野 係同老豆有啲問題
但就算同佢呀媽 我 三個人食飯佢都係玩電話冇多句

絲打男朋友性格係咪好內向？
內向嘅人要佢不停講野真係好難

好難講嘅
未必係佢唔孝順㗎嘛
可能發生過一啲你唔知嘅事呢
唔能夠一下就用同屋企人關係好唔好嚟判斷佢份人係點

btw 唔小心㩒錯正皮畀你
更新之後好易碌嗰時㩒到

對外人都有野講 同我都多野講 係入到屋就第二人咁

同意嫁 但做下戲一次半次都好 連戲都唔做點搞

好彩樓主男友係公務員,
如果打私人工, 應該一世揾萬零蚊既散仔,
連做人都未識

唔識做呢個係真

關咩事

咁真心唔鍾意好難逼嘅
算啦
換個角度諗
第時結婚唔使嘥時間同心機應酬佢屋企人
可以輕鬆啲呀

好樂觀呀

我都係一返到屋企完全冇野講嘅人
雖然我認同個男朋友求其講聲「我女朋友」都唔講，係有問題

但樓主作為佢女朋友，都唔應該一味話你男朋友衰
你明知佢同屋企人關係一直唔好，咁佢真係唔想同屋企人講野嘅，肯定都有佢背後嘅故事同原因
你自己講一句hello我係佢女朋友呀，咁都唔係好難為你啫
之後你都冇必要特登好似好辛苦唉維繫個對話，你男朋友入房，你咪同佢爸媽講聲sorry跟住一齊入房囉

每個人都有自己嘅家庭經歷，可能你家庭好幸福，會覺得你男朋友又唔尊重父母又唔尊重你
但你男朋友可能都有佢原因
你同男朋友講清楚，體諒下佢，都叫佢理返你感受，咁咪算囉
冇必要係咁話你男朋友衰
都唔應該逼佢為左你同關係一直一直好差嘅屋企人傾計

我都覺得唔關事
返工要扮嘢就好正常啫
但連放工都要扮就太辛苦
對住親戚朋友同埋公司同事係唔同㗎
私人生活用乜嘢態度就等佢自己決定啦

有道理呀 所以我都習慣緊 接受緊 但基本尊重要做到

sorry都可以唔講
咁講咪啫係好似幫男朋友認錯
我都好同意呀
件事過咗就算啦
耿耿於懷都無用
更何況事後知道佢同家人關係唔好
都唔好勉強佢要佢太辛苦啦

一d一d啦，我自己同屋企麻麻，食飯都唔會講野

當你雞渣人地

我都想有呢種男朋友
同佢一齊做唔孝順嘅衰仔

帶個(男性)女朋友返屋企好難介紹畀佢啲屋企人識㗎喎，所以佢自己匿入房

中肯

sorry係保護自己形象
講聲我都走佬先啫

巴打一定係真連登仔
全部女人都係雞係公廁

介紹你地識囉

係囉 叫到番上屋企

我都試過,食完自己入左房,不過我呀媽份人幾NICE,最後我女朋友都有同我媽傾幾句,宜加上黎,都見我媽會同女友講幾句

頂 女人黎嫁我

唔通你先係我男朋友？

連登有撚女？接受唔到自己天生有J要做偽娘？

😂你老母咩

要搵個有觀念既男仔好難，
但係有觀念既男仔就唔會隨便溝女

完。

有時唔可以話平時係咁就推卸左責任，病態既野就要改，而且平時同帶女朋友上去又點可以話一樣。

你完全冇諗過你男朋友會唔會覺得尷尬

你唔會有我女友咁CUTE

呢個係我執著個個位

真係諗唔到

好神奇

可以分手啦

我個ex都係咁

分手原因唔係呢個呀？

介紹咪仲尷尬 好似做戲咁

正正常常有向對方家長打下招呼，問你野答得好好睇睇咪夠，搞咁多做乜

見過一番到屋企呀媽沖向個女大叫：乖女番黎拿，攬下先啦 ，跟住佢2個攬埋一舊，好撚誇張 唔係個個都咁架麻，其實好多都係唔會點出聲

千奇唔好陪一個傻既人去傻，唔係你都會成為人地眼中既傻人

同佢傾下，叫佢正常番啲，如果佢唔理，證明佢心智唔成熟

唔係話推唔推卸嘅
平時都唔同家人傾計
太刻意嘅話之後都好尷尬
次次你上去都搞到佢要刻意對家人nice啲
到時佢會覺得帶你上去搞到有壓力㗎
宜家解決咗咪算囉

打招呼當然要 但個兩個係佢屋企人 點都出下一句聲好既 我理得佢平時屋企係點樣 但帶得我上去就應該出番句聲

有傾過呀 咪話佢地本身就係咁 叫我唔洗放上心

只可以講你地係呢方面唔夾
我向屋企人介紹我女朋友，佢應該會骨痺仲尷尬 我都唔係做呢d野既人

bibubibu絲打好為男朋友著想

係既 可能習慣咗

諗起我阿哥
雖然仲未試過一齊食飯
但條女每次嚟都會急急腳走入阿哥間房
有次阿爸見到條女，同佢say hello，條女直行直過唔出聲
最基本嘅禮貌都冇
佢地一齊左應該有兩年

咁我就覺得就算另一半唔識做都好 自己做好基本禮貌 唔係話扮唔扮野 呢d係比人第一印象 可能有好多人覺得我同你地個仔拍拖又唔係同兩老拍拖 洗乜做到咁 但我就係緊張另一半先緊張埋佢屋企人

因為大家過去經歷唔同
性格點都有唔同㗎啦
兩個人係要磨合同遷就
太勉強要對方改變
搞到佢見到我都有壓力就唔好
而且變得太多
咁已經唔係原本所愛嘅人嚟
唯一一樣逼過佢
就係佢食咗幾個月煙
一開始拍拖就要佢戒

咁無禮貌都有嘅
應該係佢份人本身就無禮貌

同意呀 做自己先對相方都好 有咩咪拎出黎傾

都明白絲打你諗法
不過改變唔到男朋友
咪嘗試習慣囉
佢同家人嘅關係應該唔係一年半載嘅事
你好難做到啲乜
自己有禮貌同埋跟實男朋友就ok㗎啦
唔好太在意

唯有係咁 其實依家都接受哂呢個相處方式

應酬就係咁
講聲媽 我女朋友好難咩
又唔係要你講哂家底背景攬頭攬頸
如果咁唔鐘意屋企人 可以唔帶番去架
你帶得上去都係想大家了解下
咁僵帶上去做咩

樂觀啲
唔使應酬家人
少啲出錯嘅機會會輕鬆啲

諗起我後生果陣 又唔知點開口 覺得屋企人會明 點知之後就出晒事

其實應該好多男仔都係唔太開聲
覺得屋企人會明
但偏偏女仔嘅諗法唔係咁
想男朋友堂堂正正咁介紹自己
另一方面，啲媽媽會唔鍾意無啦啦多咗個唔知乜頭乜路嘅女人
好似個仔畀人分咗一半走

婆媳問題其實結婚之前已經有
係男朋友、媽媽、女朋友
定係老公、奶奶、媳婦
係永世都糾纏不清嘅三角關係

其實就算唔係我呢件事 佢同屋企人都有問題 不過個個習慣經歷唔同 外人好難作評論 要靠佢自己諗通 可能佢覺得冇問題呢

樓主男友好細個？ 基本禮儀咋喎

廿幾算唔算細

因為佢成日都帶唔同女仔番屋企
咁咪唔介紹囉 屋企人都知咩事啦

屋企問題又唔係關你事既
見你話佢對屋企先係咁，可能有d家事你唔知
了解下囉，佢唔想講既就算
慢慢黎啦

可能係呀

我明明地你嘅心情
因為我次次去到男朋友屋企都係係房多，係食飯先幫下手開枱同傾下計。
初初我都驚成日係房好冇禮貌，
但去多幾次發覺原來佢屋企人都係各自係房先發現原來真係會有咁嘅生活模式

一樣心態 依家我都係咁

咁當然唔係

死八婆 介意咁多做咩 反正疊埋心水飛你，仲介紹俾屋企人做咩 ？ 條條女都介紹，我屋企人邊記得咁多呀！

人地都話一直係咁，你出聲其實係破壞咗佢地本身嘅氣氛，反省吓啦。

各打五十大板
咁你講哂啦

關係唔好唔等於個男仔有問題
諗嘢畀啲Logic 啦
唔知就咪撚亂諗人

失陪一陣都唔識講?
失陪唔等於自己有錯唔好意思喎

我頂 咁似我啊哥 不過都過左好耐

佢獨子 有冇關係

呢個我同意 冇關係既 但都要正視下問題

我都學習緊靜靜地食完就算

因為佢唔夠愛你

唔好插多刀係我個心到

我都試過類似情況，同男朋友一齊咗年幾都只係見過佢d 屋企人2次
第一次同佢屋企人見面係喪禮，果時覺得好似唔係好既第一次見面，男朋友仲話唔需要同屋企人講女朋友會黎，同埋我去到佢話唔會介紹我係女朋友，會講我係'朋友'，我唔開心到當日出發時打比阿媽喊，點解男朋友好似唔肯承認我咁，咁我就好似無啦啦去，最後我都去咗，又真係無介紹過我
第二次見面係佢屋企人約去酒樓食佢既生日飯，佢都係無介紹過我，我果晚淨係食野

有時佢會叫我上佢屋企幫佢拎野，但次次都唔肯同屋企人講聲先，依樣就minor d, 但都覺得唔好

嘩咁你陰公過我 仲要唔承認

正常唔係自己主動打招呼先既咩
我覺得佢帶得你上去事前應該有同屋企申報過掛
咁上到去唔洗講都知你邊個啦 咪自己say hi先囉
你打完招呼佢仲特登加多句「呢個我女朋友」
我覺得會仲突兀
利申我同我條仔都係咁
而家住左係佢屋企7年

依家佢係一句都冇出過聲

佢屋企人喪禮 唔開心場景
突然間帶你去話女朋友 你唔尷尬人地都尷尬啦 唔通要逼人好開心咁歡迎你咩
當住係朋友先咪算 等下次再正式介紹咪仲好

不過之後去同佢屋企人食飯都唔介紹 又真係奇怪嘅 冇人問你架咩
不過你男朋友情況就同樓主男朋友唔同啦
你男朋友同屋企人食得生日飯 關係都唔差得去邊 又冇理由唔講

其實你既然又話同意 又話可以拎出嚟同男朋友傾
點解你唔直接同佢講 仲要繼續喺post深感不忿咁呢

越諗越想有個唔孝順嘅男朋友
下下顧住屋企真係好煩
一大個障礙

利申不孝子同屋企關係差

我問佢係咪真係唔會介紹我，佢話有人問到嘅話就會話我係朋友
我對依個講法感到難受，我又唔係真要佢好歡樂咁介紹我

當然好少可帶普通朋友去家庭聚會，只係我自己覺得尷尬，亦都真係好似透明人咁

最慘係佢成日叫我同佢屋企人相處下，但佢又無製造機會比我，我一次都未正式上過佢屋企

同意還同意 我有傾呀巴打 男朋友咪話咗佢地屋企係咁 我先開post深感不忿姐 有咩問題

比你囉

最好笑係男朋友又要要求自己同佢屋企人關係好 但自己一句野又唔出聲 又冇比機會 笑L死人

咁佢都講咗佢嘅情況同難處
其實絲打耿耿於懷都無用
不如試下接受好過啦
感情事最忌樣樣都擺晒畀外人睇
樣樣要人幫你評下理/講意見
雖然絲打無開名
但咁樣同公審佢其實無太大分別
如果男朋友見到呢個post
應該都會唔開心
太執著於過去嘅事同埋唔嘗試接納佢嘅情況/性格
感情會唔長久㗎
既然你都見咗佢家人咁多次
都慢慢習慣唔同佢啲家人溝通
咁不如就試下唔再介懷於呢件事啦
識得放低會比較快樂

內心一早接受 唔想都要接受 呢個我明 只係連講下意見都唔比 個感情台可以執柒咗佢 不過都釋懷哂了絲打 有你做女朋友都好好 希望你男友要珍惜你

以為我自己開post
第一次上佢到食飯佢又係無介紹我
佢老豆同佢講野 佢又唔多應
又係食完自己入左房得返我on99咁坐係廳
跟住我有同佢講返 佢又係話佢平時都係咁
大佬平時還平時丫
不過好彩既係佢之後有改到
會等埋我食完先一齊入房
不過已經搞到我好驚上佢到食飯